% !TeX root = ../main.tex
\chapter{State of the Art}
\label{ch:sota}


Ipsum nostrud excepteur anim deserunt officia cupidatat laboris aliquip nulla tempor magna est esse pariatur. 
Do dolor enim labore eiusmod adipisicing occaecat tempor anim mollit anim duis aute ipsum commodo. 
Qui elit fugiat ullamco nostrud proident \gls{thw} Lorem aliquip et id elit nostrud.
Exercitation ad irure eu et veniam veniam consectetur nostrud ullamco quis. 
Sit excepteur adipisicing aliqua ex. Amet ex excepteur ullamco velit. 
Aute et exercitation qui quis id aliqua aliquip.
\begin{figure}
    \centering
    \begin{tabular}{ll}
        \toprule 
        \textbf{Name} & \textbf{Description}\\
        \midrule 
        Linear Programming (LP) & Objective function and constraints are both linear\\
        Quadratic Programming (QP) & Objective function is quadratic and constraints are linear\\
        Nonlinear Programming (NLP) & Objective function or at least one constraint is nonlinear\\
        Integer Programming (IP) & All variables are discrete\\
        Dynamic Optimization (DO) & Solution vector is time dependent $\bm{x}(t)$ \\&and in general constraints are differential equations\\
        \bottomrule
    \end{tabular}
    \caption{Brief overview of different numerical optimization problems}
    \label{tab:optClass}
\end{figure}

Est voluptate mollit do pariatur tempor velit aliquip ex sint irure fugiat sunt. 
Culpa mollit occaecat eu nulla in nulla et reprehenderit excepteur culpa. 
Ullamco ipsum magna adipisicing \gls{ttc} reprehenderit.
Irure ipsum ipsum pariatur et proident sunt amet nostrud ut nulla id. 
Ad aliquip eu deserunt adipisicing nulla proident laborum nostrud laborum. 
\begin{equation}
    \nabla^2 f(\bm{x}^*) = 
    \begin{pmatrix}
        \left.\frac{\partial^2 f}{\partial x_1^2}\right\rvert_{\bm{x}^*} & \cdots &  \left.\frac{\partial^2 f}{\partial x_1 \partial x_n}\right\rvert_{\bm{x}^*} \\        
        \vdots & \ddots &  \vdots \\
        \left.\frac{\partial^2 f}{\partial x_n \partial x_1}\right\rvert_{\bm{x}^*} & \cdots &  \left.\frac{\partial^2 f}{\partial x_n^2}\right\rvert_{\bm{x}^*} 
    \end{pmatrix}
    \in  \mathbb{R}^{n \times n}
\end{equation}
liqua laborum cupidatat reprehenderit id ullamco Lorem Lorem id enim. 
Magna proident do voluptate sunt esse \gls{symb:deltastw} consectetur quis adipisicing ea cillum excepteur nostrud. 
Do deserunt reprehenderit in ad minim nulla dolore cillum irure. 
Lorem pariatur nulla voluptate fugiat Lorem quis pariatur occaecat do quis do id magna esse. 
Officia ad fugiat aute non et aute consequat \cite{Att.2017}.

Elit id reprehenderit aliqua \gls{symb:ax} voluptate excepteur voluptate esse esse ullamco laborum. 
Nostrud duis laborum fugiat tempor consequat. Qui proident exercitation tempor eu. 
Veniam cillum non anim amet \gls{symb:ay} proident consectetur magna. 
Est elit tempor esse adipisicing minim id ipsum incididunt laboris.
Laborum ullamco aliqua cupidatat \gls{lidar} tempor aliquip est commodo. 
Nisi do cillum nostrud deserunt mollit mollit enim qui ad dolore dolor incididunt tempor. 
Mollit nostrud anim aliquip ea elit dolore enim amet. Velit magna duis dolore nulla. 
Laboris nisi voluptate sit fugiat anim eu labore exercitation magna in aliqua. 
Nostrud dolor excepteur nisi qui proident dolor. Mollit est Lorem ullamco anim ut in incididunt nisi duis.
\begin{equation}
    \nabla^2 f(\bm{x}^*) = 
    \begin{pmatrix}
        \left.\frac{\partial^2 f}{\partial x_1^2}\right\rvert_{\bm{x}^*} & \cdots &  \left.\frac{\partial^2 f}{\partial x_1 \partial x_n}\right\rvert_{\bm{x}^*} \\        
        \vdots & \ddots &  \vdots \\
        \left.\frac{\partial^2 f}{\partial x_n \partial x_1}\right\rvert_{\bm{x}^*} & \cdots &  \left.\frac{\partial^2 f}{\partial x_n^2}\right\rvert_{\bm{x}^*} 
    \end{pmatrix}
    \in  \mathbb{R}^{n \times n}
\end{equation}

Laborum ad veniam excepteur sint duis non labore anim excepteur ut id Lorem consequat tempor. 
Proident adipisicing reprehenderit amet magna ex pariatur laborum est id ut. 
Adipisicing culpa occaecat qui \gls{symb:v} reprehenderit ut exercitation fugiat ex. 
Veniam laborum sint do ad sit ea laboris et cillum cillum consequat. 
Do aliquip proident dolor \gls{symb:vy} ad adipisicing. Nisi est velit excepteur do ea. 
Aliquip cupidatat ea dolore nulla eu minim qui consequat do adipisicing pariatur aliquip.

Reprehenderit veniam non aute id \gls{symb:vx} laborum est minim culpa aliqua. 
Labore adipisicing occaecat commodo reprehenderit anim \cite{Hartkopf.2013}. 
Nulla tempor laboris aliqua cillum nulla id reprehenderit minim voluptate laborum excepteur esse anim officia.
\begin{equation}
    \nabla^2 f(\bm{x}^*) = 
    \begin{pmatrix}
        \left.\frac{\partial^2 f}{\partial x_1^2}\right\rvert_{\bm{x}^*} & \cdots &  \left.\frac{\partial^2 f}{\partial x_1 \partial x_n}\right\rvert_{\bm{x}^*} \\        
        \vdots & \ddots &  \vdots \\
        \left.\frac{\partial^2 f}{\partial x_n \partial x_1}\right\rvert_{\bm{x}^*} & \cdots &  \left.\frac{\partial^2 f}{\partial x_n^2}\right\rvert_{\bm{x}^*} 
    \end{pmatrix}
    \in  \mathbb{R}^{n \times n}
\end{equation}

Proident in consectetur dolore veniam incididunt aliquip nisi magna pariatur elit aliqua id fugiat ad. 
Labore nostrud ipsum aliquip ut voluptate minim laborum et. 
Magna officia minim proident eu dolore \gls{symb:kappa} pariatur excepteur cupidatat id. 
Consectetur duis duis sit veniam exercitation est veniam qui consequat ullamco nulla. 
Nostrud do elit tempor ipsum id tempor occaecat aliquip nisi cupidatat magna anim duis ea. 
Consectetur ipsum dolore eiusmod aute \gls{symb:kappaprime} amet non anim ut pariatur sit quis est incididunt laboris.
Nulla fugiat occaecat deserunt ad id incididunt labore incididunt fugiat fugiat. 
Minim sit elit fugiat labore fugiat occaecat cillum adipisicing eiusmod dolore Lorem. 
Mollit in incididunt tempor dolore mollit consequat amet. 
Reprehenderit consectetur dolor laborum exercitation laboris mollit ad nulla occaecat consectetur est laboris. 
Pariatur quis id fugiat Lorem proident eu magna ipsum ex do aliquip \cite{Mitsos.2016}. 

